9月14日淘大商場衝突 全部被告判處19-20個月

速報：
A1
傷人 12個月量刑
非法集結 2年量刑（和1同期 但其中6個月與第3分期）
非法集結 2年量刑
認罪扣1／3
:red_circle:共20個月

A2
非法集結 量刑2年，認罪減20%
:red_circle:共19個月

A3
非法集結 量刑2年，認罪減20%
:red_circle:共19個月

A4
非法集結 量刑2年，認罪減20%
:red_circle:共19個月

（按：書記指，老爺在本庭禁止戴有英文字母的黃色口罩，否則要去視像庭:bangbang:）

詳情：
(1) A1被控於19年9月14日在牛頭角道淘大商場2期非法集結
(2) A1被控於同日在淘大商場地下非法集結
(3) A1 被控於同日在淘大商場地下傷害女子X
(4) A1 被控於同日同地襲擊男子Z
(5) A1 被控於同日同地襲擊女子Y
(6) A2-3同被控於同日在淘大商場地下非法集結
(7) A2-3同被控於同日同地襲擊男子Z
(8) A2-3同被控於同日同地襲擊女子Y
(9) A4非法集結
(10)A4非法禁錮
(11)A4襲擊致造成身體傷害

========================
練錦鴻多次指罵A1答認罪時細聲，要求除口罩答認罪

控罪1-2詳細案情：（聽唔切抱歉，只摘記重點）
在淘大商場二期地下壽司店外，X和其他人在扶手電梯，約100人在地下聚集，有人向X毫無根據地作出指控，包括指她是大陸人，對她辱罵,恐嚇,指罵，用鐳射筆照眼，她往扶手電梯避開，被人指罵及向下拉。A1和其他人徒手襲擊她，用右手拳頭打她，A1用雙手扯她頭髮，商場CCTV拍到 ，歷時約10分鐘，後來X被送到觀塘某醫院留醫，有嘔有暈，頭皮及臉瘀傷，頸痛，失去3隻牙，目前要接受治療，約 $60000醫藥費。

控罪3-8詳細案情：（聽唔切抱歉，只摘記重點）
約1757時，2事主去休息，有多於3人的群眾跟着，A1A2尾隨，A1用右手拉Z，A2踢2-3下，Z被辱罵，有用右拳襲擊女子頭部，女子沿行人路離開。
約1801時，事主繼續走，有人從後追上指罵。A3用雨傘打女子上半身2-3下，Z被擊暈，送去觀塘某醫院留醫再轉外科。

控罪9-11詳細案情：（聽唔切抱歉，只摘記重點）
約1719時，群眾在圍欄質問Z，Z是向X女伸出援手的人。群眾向Z作出毫無根據的指控，期間拍照 及指罵，用雨傘呼應。群眾去了爆谷小店前，此時A4去了中央位置主持大局。群眾高呼指，除非事主刪相，否則不會走，A4呼籲高舉雨傘。有人打Z頭，其他人開傘遮着CCTV。A4加入，用右拳打事主2-3下，再從後用長傘襲擊事主上半身2-3下，再行去後面 。
2事主避開，有人用鐳射筆照射， 約1723時A4於人群中，兩人指自己不怕被影，指自己見得人。A4去地下，同時A1-2令兩事主倒地。
=======================
關於被捕：

A1
A1於警員問話中指剩係打咗一拳同踢兩下
A1在警誡下承認，當日身處商場，曾襲擊女子，有拉Y女士，有襲擊Z，打了1拳和踢小腿兩腳，他是CCTV拍到的人。
被搜出衣物和案發時一樣，是灰色背心黑短褲白運動鞋。

A2
20190917，A2於居所被捕，用本地話指明白。
被搜出證物是，黑帽,1件藍Tshirt,1黑腰包,1黑nike短褲。

A3
20190917於居所被捕，被搜出證物是2條白褲 ，在警誡下無招認

A4
A4於被截查時被捕，在案發當日是穿黑色T，在20200413自願兩次在警誡下承認，當日自己身處商場，有在圖片中圈出自己，有簽名印有(?)字的Tshirt是他於案發當日穿的。

======================
播放當日片段
練錦鴻問到各種口號及歌，包括915東角道及榮光歌是甚麼意思，亦指2事主只是在拍照就被圍毆，十分無辜

細聲的控方多次指，Y女子被圍，Z是路過營救，X是女子的哥哥

從片段中可見，
A2做出示意俾錢的手勢，而A4稱:女嘅帶走，男嘅留低

練錦鴻用惡劣態度呼喝A3:企過嚟呢邊！我睇唔到你個樣！除咗個面罩佢！（按：嗰啲叫口罩)

從片中看到，A3指罵受害女子：屌你老母扮死，收錢做嘢喺度扮死，我哋淘大花園經歷咁多嘢，沙士又經歷過，驚你啊？（以下省略）

練錦鴻指，雖然現在於庭上不是一個好時機，但呼籲警方公開表揚一下Z，因為他保護市民🙄

:red_circle:簡單而言，全部人認罪